巴菲特告別傳統揭蓋手提改用iPhone 11

「股神」巴菲特（Warren Buffett）24 日接受國外媒體 CNBC 專訪時表示，武漢肺炎是「可怕的東西」，儘管新型冠狀病毒有全球大流行的威脅，但投資人不該因新聞消息而任意出售股票。此外，身為蘋果投資者的巴菲特在訪談中談到這家公司，也透露自己終於從使用已久的掀蓋手機，改為擁抱智慧型手機。

由於武漢肺炎疫情近日快速蔓延至義大利、伊朗、南韓等國家，感染人數激增，可能擾亂生產供應鏈並減緩全球經濟成長，本週一全球股市紛紛下跌，其中道瓊工業平均指數甚至狂瀉千逾點。

巴菲特接受 CNBC 專訪時指出，投資人應展望於公司 10 年至 20 年的時間並專注其盈利能力，具有前景的公司才能使股票表現良好，而且武漢肺炎疫情爆發並未改變他觀察長期前景。

巴菲特認為病毒是令人恐懼的東西，但長期投資人不應受每日的新聞頭條所影響。如果著眼現狀，股票所獲得的收益多於債券。

巴菲特所掌管波克夏海瑟威為蘋果最大股東，其持股比例達 5.4%、價值約 720 億美元（約台幣 2.2 兆元），但他先前使用的手機並非 iPhone，而是售價僅 20 美元的三星 Haven U320。

如今巴菲特改用蘋果 iPhone 11 系列的手機，但未指明是該系列的哪一個機型。巴菲特表示這支 iPhone 不是他本人所購買的，而是包括蘋果執行長庫克（Tim Cook）在內的許多人合送的禮物。近年來庫克一直試圖說服他改用蘋果製造的產品，甚至在 2018 年受訪時表示，如果他需要的話，願意親自飛到波克夏總部的奧馬哈教他如何使用。

即使巴菲特換了新手機，他仍嚴格使用 iPhone 而不沉迷。實際上他擁有一部 iPad，主要用於進行研究與查看股價。

巴佬i犬可恥

而是包括蘋果執行長庫克（Tim Cook）在內的許多人合送的禮物

咩料夾份送

gay cook送部iphone 11仲要夾份
咩料

小氣得滯

Display 機黎

廢老不願接受新事物

證明巿場已經開始飽和

之前又話唔需要智能電話 渣ga

講一套做一套 垃圾

好清醒嘅巴打

華為 鴻蒙 先至係下世代創新OS

見到夾份送笑撚到我仆街